\chapter{Contraintes et Propriété}

\section{Les contraintes anthroposociales}

Les contraintes anthroposociales imposées à la conception d'une desserte robotisée destinée aux cocktails peuvent être séparées en plusieurs catégories :
\begin{description}
\item[sensorielles :]
  \begin{enumerate}
  \item Le robot ne doit pas par sa présences déranger le bon déroulement des conversations entre convives.
  \item L'apparence du robot doit être en accord avec l'ambiance et le code vestimentaire du cocktail.
  \item La promité du robot ne doit pas induire de sensations désagréables
  \end{enumerate}
\item[confiances :]
  \begin{enumerate}
  \item Le robot doit respecter les distances nécéssaires afin de ne pas pénétrer l'espace personnel des convives.
  \item Le robot doit être prévisible afin de ne pas effrayer les convives et de renforcer le sentiment de sécurité à sa périphérie.
  \item Le gabarit du robot doit être soigneusement réfléchie afin de ne pas paraitre comme le dominant de l'interaction aussi bien que pour empêcher une apparence menacante.
  \end{enumerate}
\end{description}

%espace perso
%gène du robot (cmt se faire accepter par l'humain) #AvoirUneEmpriseCorporelSurLeRobot
%Confiance (et non pas sécurité)
%Plaisant

%Petite aide:
%ds le context du cocktail on est vigilant => on est "`fin"' dans nos actions


\section{Les contraintes techniques}

\subsection{Contraintes déduitent du champ social}


\begin{description}
\item[sensorielles :]
  \begin{enumerate}
  \item Le niveau sonore émit par le robot ne doit pas excéder les XX (niveau sonore à déterminer) décibel.
  \item La forme du robot devra être affinée le plus possible et disposer de carénages amovibles permettant de s'adapter à différentes ambiances ainsi que la création de carénages customisé par le client, si celui-ci le souhaite.
  \item Afin de ne pas incommoder les convives et leur expérience, le robot ne devra pas dégager trop de chaleur ni d'odeur.
  \end{enumerate}
\item[confiances :]
  \begin{enumerate}
  \item Le robot devra embarquer des capteurs et le software nécéssaire au maintient des distances programmées avec les convives.
  \item Les mouvements devront être fluide, et un ensembles de mouvement plus ou moins évident devront être déterminé et implémenter afin de laisser savoir au personnes alentour les intentions du robot.
  \item Le robot ne devra pas excéder une tailler de 1m50 et une circonférence de 3m, ceci afin de rester dans une position de servant par rapport aux convives.
  \end{enumerate}
\end{description}

%bruit
%chaleur
%grandeur

\subsection{Faisabilité}

%sécurité
%durabilité
%batterie

\section{Les propriétés}
%not sure
\subsection{Caractéristique}
%not sure
